[真人真事] 製作人的悲哀

喺香港做呢行真係慘過食兩舊屎
成日話唔好講錢，最緊要講心
話畀機會我哋賺credit，我屌你老母credit可以當飯食？

資料來源：自己

遇過啲咁嘅客

香港地真係好多呢啲咁嘅人

香港

香港就係咁
啲所謂老細成日覺得創作呢家嘢識得用電腦就可以做到
覺得拍一兩分鐘嘅片真係只係用一兩分鐘
跟住做啲平面設計只係係啲紙上面或者電腦畫畫下
以為真係好容易做 跟住就唔想出錢
就算最後做完收咗貨 都可能搞一大輪先至會俾錢

冇人理你

This is Hong Kong

同行，幫推

做緊呢行 freelance
係咁比班仆街改到不倫不類

imas 上腦，以為講緊P

人間有情，同行有愛

有陣時真係好撚on9
啲客係咁話鍾意你啲創作叫你自己嚟
俾咗個draft佢又吟吟沉沉
跟住叫你跟返佢點改跟住佢做

開價已經低, 係咁改改改, D comments一時一樣
改完個version 3出黎可以同version 1冇分別
屌連自己想要乜都唔清楚

你以為佢地唔知姐😂

係呀 已經俾得少仲要無限改
試過過完一大輪之後話都係第一個版本最好 想改返第一個
有陣時就係啲中間人或者話唔到事嘅人想改嚟氹老細
以為自己個idea好好 結果大老細都唔係想要嗰樣嘢
搞到又要再做過

有啲客真係以為好易 自己會做到

認真問：香港有咩創作係唔會比香港人睇低？冇咁低賤？

經濟學黎講

點解佢會將條片定為$8?
條片成本係幾多?
Youtube view數 達到某個數既利潤返唔返到條片既本?
$8意義係為咩?

諗唔到

其實YouTube view數分紅嗰度真係話多唔多話少唔少
拍一套片可以成本好高亦都可以好低
如果你成本低嘅就係可以cover到
但其實拍片執正來做係可以有好多成本
細至膠紙飯盒 大至器材劇組 樣樣都係錢
另外仲有樣嘢其實都幾難計就係劇本嗰個創作係值幾多
所以睇你點樣衡量 俾唔俾嗰$8
覺得值嘅咪畀覺得唔值嘅咪唔畀
個市場係自由